

*(경고: 이 폴더는 비공개용으로 운영되고 있으며, 허가없는 접근이나 우연한 접근으로 이루어졌다면 즉시 관련 접속을 차단하는 조치를 하기 바랍니다.)*

**한국전자통신연구원 스터드 라이다 기술소개**

한국전자통신연구원(ETRI)에서 개발한 스터드 라이다 기술은 고정통합광검출기(STatic Unitary Detector, STUD)를 
기반으로 한 국내 고유의 라이다 기술로서, 기존 글로벌 라이다 시장에서 일반적으로 활용되고 있는 
회전형 라이다 및 어레이형 라이다(플래쉬 라이다) 방식과 비교하여 다양한 기술적 장점을 제공하는 특징이 있다. 이 기술은 
2009년에 처음으로 제안되었으며, 이후 연구과정을 통하여 IPR등 관련 원천기술을 지속적으로 획득하고 
있다. 그 동안 다양한 연구시제품(2010년 스터드프로토타입, 2014년 미니시스템, 2016년 세미눈, 2018년 레이저아이) 시험개발을 
통하여 스터드 라이다 기술이 가지고 있는 기술적 가치를 지속적으로 보여주고 있다. 

**연구프로토타입 레이저아이 소개**

"레이저아이"는 ETRI 스터드 라이다 방식으로 개발된 세계 최초의 드론용 라이다 연구시제의 모델명으로, 
2017년에 첫 개발이 되었으며, 2018년 1월 CES 전시장에서 처음 외부에 공개되었다. 이번 시제는
시각안전파장(1,550nm)과 스터드 라이다 방식을 동일하게 채택하여
고해상도/고성능 3차원 영상을 제공하는 특징은 유지하면서도, 
드론용에 적합하도록 저전력, 경량, 소형화, 최적화까지 달성하였다는데 의미가 있다.
CES 2018에 전시되었던 모델은 외부 인터페이스를 위한 커넥터(파워젝/시리얼포트/유선랜포트)들이 
탑재된 포트리플리케이터 모듈이 제공되는 형태이지만, 
현재 최대의 경량화를 위하여 포트리플리케이터 모듈조차 제거한 모델을 개발하였는데, 
이를 특별히 "레이저아이II"로 부르고 있다. 
2018년 말을 기준으로 현재까지 드론에 탑재된 라이다 중에서 가장 높은 해상도와 
우수한 탐지성능을 보유한 모델이다.    
---

## 실행프로그램 구동예제 

다양한 방식으로 구동할 수 있지만, 가장 간단한 구동예제는 아래와 같다. 
(100초 시험 구동 후 셧다운)

1. LE_start2  
2. LE_getPCD 100 
3. LE_stop

---

## 프로그램 동작 정보 

동작 전 전력 (파워 인가 이후 LE_getPCD 명령 실행 이외의 조건): 

- 구동전압 18.0 V 
- 구동전류 0.75 A ~ 0.77 A

동작 중 (LE_getPCD 명령 실행 중): 

- 구동전압 18.0 V
- 구동전류 1.4 A ~ 1.6 A




## 연구개발팀 소개 

소속: 한국전자통신연구원 ICT소재부품연구소

  - 연구개발책임자: 민봉기 (bkmheen@etri.re.kr, +82-42-860-6217)

  - 참여연구원: 최규동, 한문현, 서홍석 

  - 관련기업: 이팩엔지니어링, 위드웤스, 인트라만로직, 그릿씨아이씨, 포셈  
  
  - 관련대학교: 한국과학기술원, 충남대학교
  
